---
sidebar_position: 12
---

# H5P – Image Hotspots

## Créer une image réactive

![](img/h5pimagehotspots1.png#printscreen#droite#colonne) 

Les points d’intérêts ou **"hotspots"** d'images peuvent être utiles pour créer des infographies rapidement et simplement. Utilisez n'importe quelle image et enrichissez-la de points d'intérêt et d'informations détaillées sur les détails représentés.  
L'élève interagit avec l'image pour obtenir plus d'informations sur un sujet particulier et s'y engager de manière ordonnée.  
**Les "hotspots" peuvent révéler du texte, des images et des vidéos lorsque l'on clique dessus.**

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer des infographies sur différents sujets et les enrichir de "hotspots", points d’intérêts interactifs.
:::
 
## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pimagehotspots2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Image Hotspots".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  
![](img/h5pimagehotspots3.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Ajoutez l'image d'arrière-plan.**  
Il sera possible de la modifier pour la recadrer ou la faire tourner.

**3.** **Paramétrez vos puces :**  
- Type d'icône
- Couleur de la puce  

Exemple par défaut : ![](img/h5pimagehotspots4.png#icone)
 

#### ![](img/h5pimagehotspots5.png#printscreen#droite#colonne) ➡️ **Ajout d'une première puce** 

**4.** Cliquez sur l'aperçu de l'image pour **placer vote puce.**

**5.** **Option "Recouvrir toute l'image d'arrière-plan"** : si vous ajoutez une vidéo ou une image vous pouvez cocher cette case pour que les élèves puissent mieux voir ou se concentrer sur votre contenu.  
Laissez la case non cochée pour générer une petite fenêtre contextuelle pour le contenu de ce point d'accès.

**6.** **Entrez le titre de votre contenu**, il est facultatif,bien qu’utile, pour ajouter un contexte supplémentaire si nécessaire.

**7.** **Sélectionnez le type de contenu** que vous voulez ajouter au"hotspot"dans la liste déroulante. Il existe trois types de contenu possibles :  
    - Texte, Vidéo ou Image. Vous pouvez les combiner avec le bouton ![](img/h5pimagehotspots6.png#bouton) .

![](img/h5pimagehotspots7.png#printscreen#droite#colonne)
    - **Le texte** doit être assez court – 3 à 4 phrases - de sorte que le popup ne prenne pas trop de place sur l'écran.

![](img/h5pimagehotspots8.png#printscreen#droite#colonne)

**Pour les vidéos,**
    - Il est possible de télécharger la vidéo à partir de votre disque dur (format mp4 - votre vidéo doit être limitée à 16 Mb), ou de coller directement le lien d’une vidéo trouvée sur Peertube, Youtube ou ailleurs.
 
![](img/h5pimagehotspots9.png#printscreen#droite#colonne)
    - Dans la partie "Visuels", vous pouvez choisir de télécharger une image statique qui s'affichera si la vidéo ne marche pas, et définir l'affichage.  
    - Dans la partie "Playback", vous pouvez choisir si la vidéo est lue automatiquement lorsque vous cliquez sur le "hotspot" ou choisir de faire une boucle sur la vidéo.

**8.** **Ajoutez d'autres puces cliquables**.

**9.** **Enregistrez**. L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />